Электрическая цепь, схема которой представлена на рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}, содержит три одинаковых резистора сопротивлением $R_1 = R_2 = R_3 = R$ и три одинаковых диода $D_1$, $D_2$, $D_3$. Зависимость силы тока, протекающего через диод, от напряжения на нём представлена на рисунке~\ref{fig:\figrefname{2}}. Определите силу тока через амперметр $I_A$ в зависимости от напряжения $U_{AB}$ между точками A и B. Амперметр идеальный. Постройте график зависимости $I_A$ от $U_{AB}$, указав значение силы тока и напряжение в характерных точках (например, максимум, минимум, излом).
\answer{\\
	\begin{tikzpicture}[thick, yscale = 1.5]
		\draw[->] (-1, 0) --(7, 0) node[above] {$U_{AB}$};
		\draw[->] (0, -1) --(0, 2) node[left] {$I$};
		\draw[ultra thick, red] 
			(-1, -1/3) -- (3, 1) --(5, 1) -- (6.25, -0.5);
		\draw[dashed]
			(0, 1) node[left] {\scriptsize$\frac{U_0}{2 R}$} -- (3, 1)
			(3, 0) node[below] {\scriptsize$\frac{3}{2} U_0$} -- (3, 1)
			(5, 0) node[below] {\scriptsize$\frac{5}{2} U_0$} -- (5, 1)
			(6, 0) node[above] {\scriptsize$3 U_0$};
	\end{tikzpicture}
}
\tags{9, россия, нелинейный элемент, график}